\section{Onderzoeksvragen}
Om de doelstelling van het onderzoek te behalen moeten de stakeholders geindentificeerd worden.
Doormiddel van de stakeholders moet er een lijst van requirements opgesteld worden.
Hierom is de volgende hoofdvraag opgesteld.

\whitespace
\textit{\textbf{Hoofdvraag:} \MainQuestion}

\whitespace
Om de hoofdvraag volledig te kunnen beantwoorden wordt de hoofdvraag opgesplitst in kleinere deelvragen.
Deze deelvragen worden appart behandeld om zo antwoord te krijgen op het geheel.

\whitespace
Omdat tijdens het onderzoek is belangrijk om in scope te houden voor wie het gemaakt wordt en wie daar invloed over heeft.
Daarom is het belangrijk om het inzichtelijk te maken welke stakeholders betrokken zijn en bijdragen aan het verzamelen van de requirements.
Hierom is de volgende deelvraag opgesteld:

\whitespace
\textit{\textbf{Deelvraag 1:} \SubquestionOne}

\whitespace
Om de huidige problemen van het Snakeware cloud platform in beeld te brengen is het belangrijk dat er gekeken wordt naar de huidige architectuur.
Hier uit wordt een lijst met problemen verzameld die de huidige architectuur nu heeft, en wordt te ondersteuning gebruikt voor deelvraag 3 (\textit{\SubquestionThree}).
Daarom is de volgende deelvraag opgesteld:

\whitespace
\textit{\textbf{Deelvraag 2:} \SubquestionTwo}

\whitespace
Het is belangrijk om te weten waar de huidige problemen zitten bij snakeware cloud en wat ze veroorzaken.
Daarom is de volgende deelvraag opgesteld:

\whitespace

\textit{\textbf{Deelvraag 3:} \SubquestionThree}

\whitespace
\textit{\textbf{Deelvraag 4:} \SubquestionFour} \\

\textit{\textbf{Deelvraag 5:} \SubquestionFive} \\
