\section{Bouwomgeving}
\label{section:Bouwomgeving}
Tijdens de laatste fase van het afstudeerproces is er verschillende software gebruikt.
Deze software omvat libraries, frameworks, database tools en modelleringssoftware.
% Deze software verschilt zich tot library's, frameworks, database tools en modelleringssoftware.
In deze sectie wordt de software besproken en toegelicht waarom deze keuze gemaakt.

\whitespace[2]
\textit{Proces en documentatie}

\whitespace[2]
Voor het maken van documenten tijdens het afstudeerproces (Plan van aanpak, Onderzoek en Technisch verslag) is er gebruikgemaakt van \textbf{Latex} \parencite{Latex}.
Er is voor Latex gekozen omdat het vergeleken met andere documenten programma's het professioneelste resultaat geeft.
De latex teksten zijn geschreven in de code-editor \textbf{Neovim} \parencite{NeoVim}.
Om de verschillende diagrammen te maken is er gebruikgemaakt van \textbf{Draw.io} \parencite{Drawio}.
Voor het noteren van het proces is er gebruikgemaakt van de notitie applicatie \textbf{Obsidian} \parencite{Obsidian}.
Hier werden de verschillende sprints bijgehouden en genoteerd.
Er is voor Obsidian gekozen omdat dit een simpele manier om de sprints bij te houden.
Binnen Snakeware wordt er gebruikgemaakt van het platform Jira \parencite{Jira}.
Jira is een erg extensief pakket wat voor de scope van de opdracht te groot is.
% \todo[inline]{Uitleggen tools verder zoals latex}

\whitespace[2]
\textit{Frontend}

\whitespace[2]
Voor het realiseren van de frontend applicatie is er gebruikgemaakt van \textbf{Vue 3} \parencite{Vue} en \textbf{Nuxt 3} \parencite{Nuxt}.
Vue 3 is een Javascript \parencite{JavaScript} / Typescript \parencite{Typescript} framework dat het makkelijker maakt om webapplicaties te maken.
Nuxt 3 is een Vue framework wat het makkelijker maakt om Vue applicaties te maken en meerdere rendering opties aanbiedt.
Er is voor Vue 3 met \textbf{Typescript} en Nuxt 3 gekozen omdat de gebruikte standaard is binnen Snakeware.
Hierdoor ontstaat er meer draagvlak binnen de frontend developers.
Voor het schrijven van de frontend code is gebruikgemaakt van \textbf{Webstorm} \parencite{Webstorm}.

\newpage

\whitespace[2]
\textit{Backend}

\whitespace[2]
Voor de backend code is er gebruikgemaakt van \textbf{C\# 12} \parencite{CSharp} en het \textbf{.NET 8} framework \parencite{DotNet8}.
Er is voor deze taal en framework gekozen omdat het een van de randvoorwaarden is van de afstudeeropdracht.
Verder wordt er gebruikgemaakt van \textbf{xUnit} \parencite{xUnit} om de unit testen te maken.
Er is voor xUnit gekozen omdat dit framework het beste is in het isoleren van de testen \parencite{IsolationTest}. 
Verder is xUnit ook het meest gebruikte test-framework binnen snakeware.
Om de code te schrijven wordt er gebruikgemaakt van \textbf{Visual Studio 2022} \parencite{VisualStudio}.
% \todo[inline]{aspnet}

\whitespace[2]
\textit{Overig}

\whitespace[2]
Zoals besproken in \ref{section:DatabaseKeuze} wordt er gebruikgemaakt van MongoDB.
Voor het managen van de database is er gebruikgemaakt van \textbf{MongoDB Compas} \parencite{MongoDBCompas}.
Met deze tool is het mogelijk om querries uit te testen en de data makkelijk te bekijken.
Voor de frontend en backend is er gebruikgemaakt van versiebeheer.
De tools die hier voor zijn gebruikt zijn \textbf{Git} \parencite{Git} en als repository platform \textbf{Bitbucket} \parencite{BitBucket}.
Verder is er voor het beheren van de docker omgeving gebruikgemaakt van \textbf{Docker desktop} \Parencite{DockerDesktop}.

% \todo[inline]{Toelichten mongodb}
