\section{Context}
Snakeware heeft een platform genaamd “Snakeware Cloud” dit platform is een \gls{CMS} waarmee ze digitale content kunnen leveren voor haar (grotere) klanten.
Snakeware cloud is een applicatie waarmee Snakeware en haar klanten webapplicaties kan inrichten en voorzien van content.% \todo[inline]{Het is nog niet duidelijk wat het CMS exact doet.
% 	Hoe het nu staat geschreven wordt ook niet duidelijk dat klanten zelf kunnen interacteren met het CMS.
% 	Dit is belangrijke context en moet nog opgeschreven worden (kan ook doormiddel van afbeeldingen).}
\whitespace
De klant van Snakeware kan zijn of haar website zelf inrichten door middel van het specificeren van de content op de verschillende pagina's.
Dit wordt gedaan door middel van artikelen die door het \gls{CMS} gebruikt kunnen worden.
De content van het artikel kan verschillen tussen simpele text, vragenlijst, webshop items, etc.
Hiernaast zijn er ook \gls{SEO} opties binnen Snakeware cloud om de site goed te kunnen vinden op het internet.
Hierbij kun je denken aan URL optimalisatie binnen het gebruik van de websites.
Hierom heeft Snakeware cloud veel features en configuratie stappen wat het complex en duur maakt om een relatief kleine webapplicatie te maken voor kleinere klanten.
\whitespace
Dit zorgt ervoor dat Snakeware zich niet kan vestigen in een markt met veel kleinere klanten,
en hierdoor omzet mis loopt.
% Het huidige platform is ontworpen om webapplicaties voor grote klanten te ontwik-
% kelen.\todo[inline]{het klinkt nu als of het een tool is (net zo als vs studio) misschien iet neerzetten voor content en dat soort dingen}
% Hierom zijn er veel features en configuratie stappen wat het complex en duur maakt
% om een relatief kleine webapplicatie te maken voor kleinere klanten.
% De klant (of Snakeware) kan de website inrichten doormiddel van het specificieeren van de content op de verschillende paginas.
% Dit wordt gedaan doormiddel van artikelen hierdoor kan een klant zijn eignen content specificieeren en op hun eigen site neer zetten.
% De content kan verschillen tussen simpele text, vragenlijsten, webshops, ect.
% Hiernaast zijn er ook veel SEO opties binnen Snakeware cloud om de site goed te vinden op het internet.
Dit zorgt ervoor dat Snakeware zich niet kan vestigen in een markt met veel kleinere klanten, en hierdoor omzet mis loopt.
