\section{Aanleiding} 
Het huidige platform is 21 jaar oud en er is veel functionaliteit in de loop der jaren aan toegevoegd.
Omdat Snakeware Cloud een oud platform is zijn er veel technieken en best practices gebruikt die nu niet meer als optimaal worden beschouwd.
Deze technieken waren erg geïntegreerd in Snakeware cloud en er is het verleden gekozen om niet de code herschrijven om het aan de huidige standaarden te voldoen van andere projecten.
Een voorbeeld hiervan is tabel naam afkortingen achter elke kolom zetten, of gigantische C\# files van 10 000 regels lang. 
Ook zijn er technieken toegepast die nu niet meer relevant zijn, een voorbeeld hiervan is dat het \gls{CMS} gebruikmaakt van JavaScript en toen ze er mee begonnen bestonden JavaScript classes nog niet dus hebben ze die zelf geïmplementeerd.
Deze oudere technieken zorgen voor veel overhead en zorgt ervoor dat het veel tijd en geld kost om het CMS uit te breiden.
\whitespace
% \todo[inline]{techinische bron voor C\# en javascript classes?}
Een van de voornaamste kwesties met Snakeware Cloud betreft de verouderde datastructuur van de applicatie.
Deze veroudering is het gevolg van een initiële ontwikkeling waarbij onvoldoende rekening werd gehouden met toekomstige functionaliteitsuitbreidingen in het systeem.
Als gevolg daarvan is de onderliggende datastructuur niet aangepast, maar zijn er elementen aan toegevoegd.
Dit heeft geresulteerd in database queries van duizenden regels en complexe relaties tussen tabellen in de database.
Dit huidige scenario bemoeilijkt aanzienlijk het toevoegen van nieuwe functionaliteiten, wat resulteert in aanzienlijke tijds- en kosteninvesteringen.
\whitespace
Hierom wildt Snakeware dat er een nieuwe datastructuur komt met daar bij een \gls{CMS}-API.
Omdat er een nieuwe datastructuur moet komen en de logica van het oude systeem nauw verbonden is met de
datastructuur is het niet mogelijk om de oude code opnieuw te kunnen gebruiken.
% Dit platform moet een grote hoeveelheid potentiële kleine klanten kunnen ondersteunen naast de groteEr zijn veel van dit soort gevallen wat het lastig maakt om Snakeware cloud te onderhouden of uit te breiden.
